# Тестовое задание для разработчика .NET #

### Задача: ###

Разработать веб-приложение для получения координат пользователя по его IP-адресу и получения списка местоположений по названию города.

### Средства разработки: ###
C#, ASP.NET Core
MS Visual Studio
HTML5, CSS3, JavaScript
Без использования СУБД
Требование к архитектуре и исходному коду:

Веб-приложение должно быть спроектировано и разработано с расчетом на 10 000 000 уникальных пользователей в день и от 100 000 000 запросов в день.
Клиентская часть должна быть выполнена в виде Single Page Application
Исходный код должен быть оформлен в едином стиле и содержать необходимые комментарии.
Аккуратность исходного кода будет оцениваться наряду с функциональностью приложения.
Для клиентского кода нет требований по минимально поддерживаемой версии браузера. Можно использовать возможности последних версий браузеров (Chrome, Firefox, Edge).

### Техническое описание приложения: ###

- База данных хранится в файле geobase.dat, которые содержится в прикрепленном к письму архиве. База данных не будет изменятся она предназначена только для чтения.
- База данных имеет бинарный формат. В файле последовательно хранятся:

60 байт — заголовок
	int   version;           // версия база данных
	sbyte name[32];          // название/префикс для базы данных
	ulong timestamp;         // время создания базы данных
	int   records;           // общее количество записей
	uint  offset_ranges;     // смещение относительно начала файла до начала списка записей с геоинформацией
	uint  offset_cities;     // смещение относительно начала файла до начала индекса с сортировкой по названию городов
	uint  offset_locations;  // смещение относительно начала файла до начала списка записей о местоположении
	
12 байт * Header.records (количество записей) — cписок записей с информацией об интервалах IP адресов, отсортированный по полям ip_from и ip_to
	uint ip_from;           // начало диапазона IP адресов
	uint ip_to;             // конец диапазона IP адресов
	uint location_index;    // индекс записи о местоположении

96 байт * Header.records (количество записей) — cписок записей с информацией о местоположении с координатами (долгота и широта)
	sbyte country[8];        // название страны (случайная строка с префиксом "cou_")
	sbyte region[12];        // название области (случайная строка с префиксом "reg_")
	sbyte postal[12];        // почтовый индекс (случайная строка с префиксом "pos_")
	sbyte city[24];          // название города (случайная строка с префиксом "cit_")
	sbyte organization[32];  // название организации (случайная строка с префиксом "org_")
	float latitude;          // широта
	float longitude;         // долгота
4 байта * Header.records (количество записей) — список индексов записей местоположения отсортированный по названию города, каждый индекс — это адресс записи в файле относительно Header.offset_locations

- База данных грузится полностью в память при старте приложения.
- Время загрузки базы в память должно быть не более 50 мс (для информации: есть решение, которое позволяет загрузить базу в память быстрее 30 мс).
- Необходимо реализовать быстрый поиск по загруженной базе по IP адресу и по точному совпадению названия города с учетом регистра.

В приложении должны быть реализованы два метода HTTP API:
GET /ip/location?ip=123.234.432.321
GET /city/locations?city=cit_Gbqw4
ответ сервера на каждый из запросов должен быть представлен в формате JSON.

Клиентская часть приложения должны быть выполнена в идеологии Single Page Application.
Страница должна состоять из двух частей: в левой части меню переключения экранов, в правой части отображается выбранный экран.
Клиентская часть должна реализовать два экрана: поиск гео-информации по IP, поиск списка местоположений по названию города.
Экран поиска гео-информации содержит: поле для ввода IP адреса, кнопку "Искать" и область для вывода результата.
По нажатию кнопки "Искать" на сервер отправляется запрос GET /ip/location?ip=123.234.432.321
Обработанный ответ от сервера выводится в область вывода результатов.
Экран поиска списка метоположений содержит: поле для ввода названия города, кнопку "Искать" и область для вывода результата.
По нажатию кнопки "Искать" на сервер отправляется запрос GET /city/locations?city=cit_Gbqw4
Обработанный ответ от сервера выводится в область вывода результатов.
Дополнительно:

Проявление инициативы сверх основного задания приветствуется.
Любые комментарии к коду приветствуются